## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ:
![Пикабу](пикабу.png) )<br />
![Твич](твич.png) )<br />
![Хабр](хабр.png) )<br />
2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="ru">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Document</title>
</head>
<body>
    <div class="header">
        <div class="hedaer-logo">
            <img src="logo.png" alt="контур.продукт лого">
        </div>
        <div class="nav">
            <ul class="nav-container">
                <li class="nav-item item-1">Мои выписки</li>
                <li class="nav-item item-2">Валентина Голикова</li>
                <li class="nav-item item-3">Выйти</li>
            </ul>
        </div>
    </div>
</body>
</html>
```
3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ: Если брать верстку из вопроса 2, то
    ```css
.header {
  display: flex;
  justify-content: space-between;
  
}
```
Мне кажется это самый короткий способ. 
Также можно использовать абсолютное позиционирование, инлайн-блоки, флоты, гриды. 

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Текст внутри body будет имет размер 20px, текст внутри parent 10px(20px * 0.5), текст внутри child 15px. Так как размер шрифта внутри элемента в em равен размеру шрифта родителя умноженному на коофицент перед em.

Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: 
  Если заменить на rem, то размер шрифта в элементе вычиcляется как размер шрифта в html * кооф перед rem.

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
